# Wireframe

## Описание приложения

_**Wireframe**_ - приложение для отображения в виде проволочной модели тел вращения с образующей в виде B-сплайна. Цель создания проекта - научится управлять камерой и освоить матричные преобразования координат, а также приобрести навыки использования CI при разработке программных продуктов.

## Описание 3D объекта

Поверхность вращения задана параметрически следующим образом:

```math
r=r(u,v)=(x(u,v),y(u,v),z(u,v)),\textrm где \textrm (u,v) \in D = [a;b]\times[c;d]
```

## Руководство по использованию

### Управление камерой

Камера всегда смотрит в начало координат.

Чтобы повернуть камеру вокруг точки начала координат, удерживайте левую кнопку мыши и передвиньте курсор в нужном направлении.

Чтобы приблизить или отдалить камеру, используйте колесо мыши
  

### Edit
Меню File в программе содержит следующие пункты:
-Add object
Открывает диалог Spline Editor редактирования B-сплайна, позволяющий добавить объект с образующей в виде данного B-сплайна на сцену (Tools > Add on scene)
-Object Preferences
Открывает окно изменения параметров объектов на сцене.
Выбрать изменяемый объект можно в выпадающем списке в самом верху.

### File  
Меню File в программе содержит следующие пункты:
- Open
Позволяет открыть файл со сценой с заданными параметрами, расположенный на компьютере или из доступных удаленных расположений.

Файл сцены содержит описание всех примитивов сцены. Расширение файла “txt”. Формат файла допускает комментарии с использование "//" и пустые строки
```
Формат файла сцены:
// Через пробел или табуляцию
n m k a b c d // Общие параметры тел вращения
zn zf sw sh // Параметры пирамиды видимости
E11 E12 E13 // Композиция матриц вращения поворота всей сцены
E21 E22 E23 // 	4-я строка и 4-й столбец отброшены
E31 E32 E33
BR BG BB // Фоновый цвет
K // 	Количество тел вращения
// 	Дальше описание отдельных тел
// 	Описание первого тела
R G B // Цвет тела в пространстве RGB
CX CY CZ // Точка в мировой системе координат, соответствующая опорной точке (0, 0)
R11 R12 R13 // Матрица вращения тела, относительно точки CX CY CZ
R21 R22 R23 // 4-я строка и 4-й столбец отброшены
R31 R32 R33
N // Количество опорных точек B-сплайна для образующей текущего тела
X1 Y1 // 	координаты первой точки
X2 Y2 // 	координаты второй точки
…
XN YN // координаты N-й точки
// потом второе тело и т.д.
```

- Save
Сохраняет сцену в файл в соответствии с ранее заданным форматом.

### Help
Меню Help содержит один пункт About, позволяющий узнать информацию о программе и её авторах.

### Spline Editor
Данный редактор позволяет создавать и редактировать B-сплайн, составляющий образующую добавляемого на сцену объекта.
Для построения образующей опорных точек должно быть в итоге не менее четырех.
Как будет выглядеть добавляемый объект, можно увидеть справа от координатной плоскости.
имеет четыре режима: добавления опорной точки на плоскость (I), удаления точек с плоскти, перемещения B-сплайна с изменением его координат (III) и выбора отдельной точки (IV).
#### I.Режим добавления опорной точки
Выберите пункт Add point в меню Tools для выбора данного режима.
Далее щелкните левой кнопкой мыши на точку координатной плоскости - в ней появится новая опорная точка.
#### II.Режим удаления опорной точки
Выберите пункт Delete point в меню Tools для выбора данного режима.
Теперь при наведении курсора мыши на координатную плоскость ближайшая к нему из опорных точек будет подсвечиваться синим цветом.
Щелкните левой кнопкой мыши на точку координатной плоскости - опорная точка исчезнет, B-сплайн перестроится с сохранением порядка уже имеющихся опорных точек.
#### III.Режим перемещения B-сплайна
Выберите пункт Move в меню Tools для выбора данного режима.
Наведите курсор на координатную плоскость
Зажмите левую кнопку мыши - теперь B-сплайн будет изменять своё положение на координатной плоскости согласно движениям вашей мыши.
Отпустите левую кнопку мыши, чтобы перестать перемещать B-сплайн.
#### IV.Режим выбора опорной точки
Выберите пункт Selecting Mode в меню Tools для выбора данного режима.
Теперь при наведении курсора мыши на координатную плоскость ближайшая к нему из опорных точек будет подсвечиваться синим цветом.
Зажмите левую кнопку мыши - теперь опорная точка будет изменять своё положение на координатной плоскости согласно движениям вашей мыши.
Отпустите левую кнопку мыши, чтобы перестать перемещать выбранную опорную точку. 
#### Удалить все опорные точки
Выберите пункт Cleanup в меню Tools, для того, чтобы удалить с плоскости все имеющиеся опорные точки.
#### Показать/скрыть
Выберите пункт Frame в меню Tools, для того, чтобы показать/скрыть ломаную, соединяющую опорные точки.
#### Предпросмотр 3D-модели
Выберите пункт Preview в меню Tools, для того, чтобы показать диалог предпросмотра 3D-модели добавляемого на сцену объекта.
- Первый ползунок изменяет количество отображаемых образующих на проволочной модели.
- Второй ползунок - изменяет гладкость образующей (изменяет количество опорных точек).
- Третий ползунок изменяет количество отображаемых сечений проволочной модели.
- Четвертый ползунок отдаляет/приближает изображение фигуры.
- Ползунки X, Y, Z - углы Эйлера, поворачивают фигуру вокруг осей X, Y и Z соответственно. Значения углов показаны слева снизу.

#### Добавление на сцену
Выберите пункт Add on scene в меню Tools, для того, чтобы добавить объект с образующей в виде данного B-сплайна на сцену.


Более подробную информацию по использованию смотрите в [wiki](https://gitlab.com/kirsanium/wireframe/-/wikis/home)
